notebook一問( HP vs MAC vs DELL)

打算買部新notebook返學用, 唔洗打機所以唔需要太高配置, 不過要畫下圖咁, 想輕D,
budget around 6000
暫時睇中依3部︰
DELL Latitude E7470 (夏季優惠做緊$6300)
HP Pavilion 14 (i5) (大專優惠$5800)
MacBook Air 13" i5 8GB 128GB SSD (大專優惠$66xx)

我有諗過ASUS UX430因為都有優惠, 但聽過ASUS好多bug所以有啲驚

邊部最適合同最好?

asus係垃圾

咁其餘呢

Dell
其他不了

有冇原因

我都諗緊買唔買mac

air 只買11"

Hp 垃圾機
Mac 唔係所學生用，畫圖run program用
Dell 維修好差

總結 間間都唔掂

標準答案，樓主可以慳返幾千

好野 又省一筆...屌我都想啊
點解hp係垃圾機既
咁asus ux430又點？

點解？
唔會太細咩

過熱

air咁舊都買

dell 維修有咩問題?
我用過唔差喎 上門維修

巴打 你點壞法 要幾多工作日上門 約一次就得？
得星期一至五9-18點約

不過我係premium support
我喺us買完運返香港 有全球保
約咗兩三日就約到
問過幫我整機個後生仔 dell laptop多數壞嘢就成塊底板換 因為一塊嘢痴住晒 就算壞usb都係換底板
佢班貨都好快 成功約到後 隔一日就可以上門整 但一開始會remote教你test啲嘢 試下fix 唔fix到 唔得就會幫你約上門 香港維修係asl做嘅 唔錯
但hotline應該係大陸嘅 態度係差啲 但唔知係咪有錄音 佢都唔敢唔聽你講 佢只可以死死氣咁解答你 你只要堅持換parts就 ok

前後打咗三次電話左右 第一次講問題 第二次remote test 第三次就約上門

唔打機比得起, 就MAC 機啦。溝女專用機。

唔記得講 佢上門維修只可以 office hour即係星期一至五 朝九晚六咁上下時間 不過你學生哥無乜所謂啦 同埋唔係premium support個hotlibe都係office hour 得premium可以做到24/7hotline

Dell

我都係買咗3年pre sup 意外保固
但我打上去，明明對方都係用廣東話，但唔明我想點，因為我mouse粒電出水，蝕底個notebook背個cover
好啦，安排上門但又冇同我約日子，其實我係要上門收機返廠整，突然有日早上個it人打來話下晝黎整，我返緊工，點整
之後又冇左件事，我又打上去，再約，點知果日請咗假，個人甩底
而家等緊約第三次

出黎做野就真心唔方便
但作為學生嘅我覺得好爽
上次燒底板，上黎收機5分鐘，過幾天送返上門，連check都係10分鐘。
不過，心急者勿用dell。朝早壞想即日拎去整？dell唔提供呢項services。

我係即場換㗎喎
我返緊工 約佢lunch time上自己公司整 1個鐘左右搞掂晒成個底板換

所以要同約嗰個講清楚 正常報fault係hotline大陸嘅 佢會同你講有個人會call你約上門維修 約嗰個人應該就係asl嘅人 香港嘅 佢會同你傾幾時上門㗎喎

dell維修差都講得出
得部機用左8個月 壞底板
星期五打去
星期一帶埋低板上黎幫我換返 開得返機

唔知差係邊?